# Spring MVC

* MVC - паттерн, при котором в приложении выделяются три компонента:

- Model - данные/бизнес-логика
- View - представление (то, что видит пользователь)
- Controller - компонент, отвечающий за координацию совместной работы View и Model

* Spring MVC - фреймворк, который упрощает реализацию модели MVC на технологии Java Servlet API.

* `DispatcherServlet` - сервлет, который принимает все запросы, и умеет взаимодействовать с контекстом спринга.

* `HandlerMapping` - компонент, который для какого-либо запроса определяет, какой контроллер будет его выполнять. 
У этого компонента есть две реализации, одна из них - `BeanNameUrlHandlerMapping`, 
она определяет контроллер согласно его названию (id-шнику бина), другая - `RequestMappingHandlerMapping`.
 
* `Controller` - компонент, очень похожий на сервлет, но возвращающий `ModelAndView` и погруженный в контекст Spring.

* `ModelAndView` - объект, который содержит название `View` и данные в качестве атрибутов (ключ-значение).

* `ViewResolver` - компонент, который по названию `View` определяет путь, где это представление размещено.

# Общие замечания по Web-приложению на Spring MVC

1. Нужно убрать свои сервлеты.

2. Нужно создать файл `dispatcherServlet-servlet.xml`, который представляет из себя конфигурационный файл Spring.

3. В данном файле необходимо указать `component-scan` для того, чтобы он видел ваши бины, в т.ч. JavaConfig.

4. Необходимо в JavaConfig добавить `ViewResolver`, который будет предоставлять файл с `jsp` по его названию.

5. Необходимо создать имплементацию интерфейса `Controller`. В нем есть метод `handleRequest`, 
который перехватывает ВСЕ запросы, поступающие на контроллер и возвращает объект `ModelAndView`

6. Необходимо в web.xml указать сервлет `DispatcherServlet` и сделать маппанг корня.

7. В `dispatcherServlet-servlet.xml` также необходимо указать бин для контроллера, с названием, 
соответствующим URL, который обрабатывает этот контроллер.